［法治］既然偷渡係大罪 幫銅鑼灣書店李波去中國既人都要拉

2月29日，大陸《環球時報》專訪李波，稱香港「被失蹤」書店股東李波是自願回內地配合調查。李承認「我是在朋友的幫助下偷渡回內地的，所以沒有用到「回鄉證」，具體情況不方便透露。」並附有幾張與妻子春節期間在內地遊玩的照片。同日，李波在內地一家賓館與香港警方會面，晚間鳳凰衛視播出李波的訪談，李波表示「是自己偷渡回內地協助調查，是自願的，不涉及綁架」，並指「由於外界炒作其居英權問題，所以決定放棄英國國籍」。對此，英國外交部回應，已向中國要求對李波進行領事探訪以提供必要協助，但未獲允許[42]。

3月24日，李波返回香港向警方銷案，稱不需要特區政府協助，入境處及警方分別和他會面錄取口供，但他拒透露是以什麼方法偷渡到大陸。25日，他在陳顯誠的陪同下於街上接受媒體採訪，重申沒有受到威脅，自己人身自由，其後和陳顯誠一同坐上一輛七人車返回大陸。